El suelo est\'a labrado en cuestiones te\'oricas. En esta secci\'on nos avocaremos en explicar el papel que juega cada m\'etodo y, el proceso completo partiendo de las im\'agenes y concluyendo en su clasificaci\'on.

Vamos a considerar las im\'agenes, siendo $n \in \mathbb{N}$ la cantidad, como $x^{(i)} \in \mathbb{R}^{m}$ con $m = 28 \times 28 = 784$ y $i \in \{1, ..., n\}$. Al conjunto de im\'agenes lo denominamos $I$. Como est\'an en escala de grises, adem\'as se cumple que $x^{(i)}_{j} \in \{0, ..., 255\}$, d\'onde $x^{(i)}_{j}$ es el $j$-esimo elemento de $x_{i}$, $\forall j \in \{1, ..., 784\}$. En t\'erminos coloquiales, una \textit{tira} de 784 valores que est\'an en el rango de 0 a 255. Adicionalmente, el conjunto $C = \{0, ..., 9\}$ es el conjunto de clases/\textit{labels}/\textit{tags}/d\'igitos, seg\'un como los denominemos en cada ocasi\'on particular. Finalmente, por ahora, vamos a considerar una partici\'on de $I = A \cup B$, d\'onde $A$ e $B$ son dijuntos y los mismos tienen las particularidades destacadas en \ref{intro_consideraciones}.

\subsection{Metodolog\'ias de Clasificaci\'on}

\subsubsection{Clasificaci\'on \textit{naive} con kNN}

En una primera aproximaci\'on, \textbf{utilizamos el kNN como m\'etodo de clasificaci\'on a secas}, lo que es decidir a qu\'e d\'igito pertenece cada imagen del conjunto $A$. Tomamos $a \in A$ una tira que buscamos \textit{taggear}.

Recordar que, por c\'omo lo definimos en la \textit{secci\'on \ref{intro_knn}}, el algoritmo requer\'ia \textbf{una funci\'on de distancia $\mathbf{d}$}. Como modelamos con vectores, proponemos la \textbf{\textit{norma 2}}. En otras palabras, siendo $z$ y $x$ dos im\'agenes $d(z,x) = \vert\vert z - x \vert\vert_2^2 = (z - x)^{t}(z - x)$. Notar que en su forma de \textit{producto interno}, el c\'omputo no pierde precisi\'on por ser suma y multiplicaci\'on de n\'umeros entre $0$ y $255$. Adicionalmente, fue elegida por el nivel de precisi\'on que posee (en definitiva, compara una a una cada componente). 

En consecuencia de haber definido una $d$, \textbf{obtenemos el conjunto de \textit{$\mathbf{k}$ vecinos m\'as cercanos}}. Clasificar es f\'acil: se cuentan las etiquetas de cada uno de los $k$ vecinos y la que m\'as se repita, se le asigna a $a$ \footnote{En caso de empate, nos quedamos con el primero que hayamos encontrado que maximice la cantidad de apariciones}.

Desafortunadamente, \textbf{la simplicidad tiene su costo temporal en este caso}. Las im\'agenes tienen $784$ pixels, es decir, cada punto a considerar tiene $784$ componentes. Calcular la distancia de un punto de esta dimensi\'on contra \textit{$\vert B \vert$} (el tamaño de $B$) de la misma dimensi\'on suena a mucho trabajo y \textit{lo es}. Aqu\'i es d\'onde cobran valor \textbf{PCA} y \textbf{PLS-DA}.

Ambos tienen la misma idea, obtener una matriz que realice un cambio de base tal que permita quedarnos con s\'olo una \textit{porci\'on}, la de mayor contenido de informaci\'on, de la misma. Aunque por s\'i solos, no son m\'etodos de categorizaci\'on. Por ende, \textbf{estar\'an involucrados como \textit{preprocesadores} de la informaci\'on a ser servida al \textit{kNN}} (reducir las dimensiones a considerar previo a aplicar \textit{kNN}).

\subsubsection{Reducci\'on de dimensi\'on \textit{no} supervisada con \textit{PCA}}

Siguiendo la l\'inea de \textbf{PCA} (\ref{intro_PCA}), buscamos $P$ conformado por las \textit{\textbf{Componentes Principales}} que son los autovectores de $M_{X}$. Inmediatamente surge una imposici\'on en costo de c\'omputo muy elevada: Dado que $M_{X} \in \mathbb{R}^{784 \times 784}$ es sim\'etrica, posee \textit{rango completo} de autovectores. Calcular los $784$ autovectores es pesado, y ,a\'un provisto de ellos, multiplicar \textit{todas} las im\'agenes contra la matriz generada tambi\'en lo es. Esto es bloqueante, lo que busc\'abamos era \textit{reducir} el problema en dimensi\'on para alivianar el costo de c\'omputo.

Provisto de $\alpha \in \mathbb{N}$, y $n_{iter} \in \mathbb{N}$, buscamos generar la transformaci\'on $P \in R^{\alpha \times 784}$ tal que contenga $\alpha$ \textbf{\textit{Componentes Principales}} como filas.
Como dichas componentes son los autovectores, buscamos $\alpha$ autovalores y autovectores de la matriz de covarianzas $M_{X}$. Pero al tomar un n\'umero menor de componentes, se pierde informaci\'on. Por eso mismo, decidimos \textbf{buscar las que maximicen la varianza}, son las que m\'as informaci\'on poseen en el espacio de informaci\'on transformado. Recordando el fundamento del m\'etodo planteado en la secci\'on anterior, buscabamos los autovectores de $M_{X}$ dado que la diagonalizaban. Al estar diagonalizada, los autovalores son los elementos de la diagonal, que a su vez son las varianzas de las variables en \textit{nuevo espacio de datos}. Obtener los de mayor m\'odulo nos aporta la mayor cantidad de informaci\'on posible. Para esto aplica el \textbf{M\'etodo de la Potencia} (explicado en \ref{desarrollo_metodo-potencia}), iterando tantas veces como el $n_{iter}$ provisto, combinado con \textbf{Deflaci\'on} (desarrollado en \ref{desarrollo_deflacion}). Repetimos $\alpha$ veces un paso $i$, con $B^0 = M_{X}$, de: obtener $\lambda_{i}$, el $i$-\'esimo autovalor ordenas por m\'odulo, asociado a $v_{i}$, calcular $B^{i + 1} = B^{i} - \lambda_{i}v_{i}v_{i}^{t}$ y comenzar el paso $i+1$.

Antes de continuar, los algoritmos de generaci\'on de autovectores tienen condiciones sobre los cu\'ales funcionan.

Para el caso de m\'etodo de la potencia:

\begin{itemize}
\item \textcolor{red}{// TODO: Agregar}
\item Como $M_{X}$ es sim\'etrica, tiene todos los autovalores reales.
\end{itemize}

Los requerimientos de deflaci\'on se cumplen dado que:

\begin{itemize}
\item Al ser $M_{X}$ sim\'etrica, sus autovectores generan una \textbf{base ortonormal}.
\end{itemize}

Con lo cu\'al nos quedamos con una matriz $P$ que posee, por filas, los $\alpha$ autovectores de $M_{X}$ que mayor informaci\'on almacenan. El siguiente paso es aplicar el \textit{cambio de base} a cada muestra $z \in Z$ y a $y$: $Py = \hat{y} \in \mathbb{R}^{\alpha}$ y $\hat{z} = Pz \in \mathbb{R}^{\alpha}$, obteniendo sus correspondientes \textit{\textbf{Transformaciones Caracter\'isticas}}. A dicha transformaci\'on la denominamos $\mathbf{tc_{PCA}}$.

\subsubsection{Reducci\'on de dimensi\'on supervisada con \textit{PLS-DA}} \label{desarrollo_PLSDA}

Presentamos un \textit{pseudo-c\'odigo} del procedimiento para luego explicar las decisiones involucradas y las condiciones correspondientes que se deben dar para su correctitud: \\

\begin{algorithm}
\begin{algorithmic}[1]
\FOR {$i \leftarrow [1..\gamma]$}
\STATE {$M_{i} \leftarrow X^{t}YY^{t}X$}
\STATE {$w_{i} \leftarrow$ autovector asociado al mayor autovalor de $M_{i}$} \COMMENT {Deber\'ia estar normalizado, si no, normalizar}
\STATE {$t_{i} \leftarrow Xw_{i}$}
\STATE {Normalizar $t_{i}$}
\STATE {$X \leftarrow X - t_{i}t_{i}^{t}X$}
\STATE {$Y \leftarrow Y - t_{i}t_{i}^{t}Y$}
\ENDFOR
\RETURN {$w_{i}$ para cada $i \leftarrow [1..\gamma]$}
\end{algorithmic}
\caption{PLS($X, Y, \gamma$)}
\end{algorithm}

El algoritmo recibe $X \in R^{n \times 784}$, la matriz de imagenes centralizadas por la media, e $Y$ un vector que \textit{mapea} cada posici\'on con la etiqueta de la im\'agen que se encuentra en la susodicha posici\'on en $X$. Dadas estas construcciones, buscamos ir obteniendo iterativamente los \textbf{autovectores dominantes} $w_{i}$ (autovectores cuyos autovalores sean dominantes en el paso $i$) sobre la matriz $M_{i}$. Notemos que $M_{i}$ es sim\'etrica en todos los pasos: siendo $X = X_{i}$, $Y = Y_{i}$ las matrices iniciales en el paso $i$, vemos que $M_{i}^{t} = (X^{t}YY^{t}X)^{t} = (Y^{t}X)^{t}(X^{t}Y)^{t} = X^{t}(Y^{t})^{t}Y^{t}(X^{t})^{t} = X^{t}YY^{t}X = M_{i}$. Como, por lo desarrollado en \ref{intro_PLSDA}, requerimos $w_{i}$ autovector dominante, utilizamos el \textbf{M\'etodo de la Potencia} (\ref{desarrollo_metodo-potencia}) para extraerlo. El vector resultado se encuentra normalizado, por ende podemos evitar el paso de normalizaci\'on siguiente a su obtenci\'on. Para finalizar la iteraci\'on, en base a $w_{i}$, $X_{i}$ e $Y_{i}$, calcular $t_{i}$ como $Xw_{i}$ para realizar el c\'omputo de $X_{i+1}$ e $Y_{i+1}$.

Las $\gamma$ repeticiones de estos calculos nos otorga $w_{1}$, ..., $w_{\gamma}$ y los utilizamos para obtener la \textbf{Transformaci\'on Caracter\'istica} de una im\'agen $x_{i}$ como $\mathbf{tc_{PLS}(x_{i})} = (w_{1}^{t}x_{i}, ..., w_{\gamma}x_{i}) \in R_{\gamma}$.

\textbf{Con este planteo, tenemos un PLS tracicional}. \textbf{La extensi\'on a PLS-DA la hacemos tomando la $\mathbf{Y}$ como una matriz que centraliza}, como a $X$, \textbf{a una matriz que tiene un $1$ en la posici\'on $(i, j)$ si la imagen $i$ tiene etiqueta $j$\footnote{Indexando desde 1} o $(-1)$ en caso contrario}.

\subsubsection{Clasificaci\'on inteligente: \textit{Transformaci\'on} + \textit{kNN}}

Tanto \textit{PCA} como \textit{PLS-DA} nos facilitan una \textit{transformaci\'on caracter\'istica} que reduce la dimensi\'on de las im\'agenes. Pero \textbf{por s\'i mismos no son \textit{clasificadores}}. Que la dimensi\'on de las im\'agenes se encuentre reducida, abre la posibilidad de utilizar el \textit{kNN} y que su ejecuci\'on se complete en tiempos razonables.

Por lo tanto, \textbf{el algoritmo completo de clasificaci\'on}, sobre una im\'agen particular $y \in Y$ a clasificar, se compone de tomar una $\mathbf{tc_{m}}$, la transformaci\'on caracter\'istica de \textit{PCA} o \textit{PLS-DA}, obtener $tc_{m}(y)$ y $tc_{m}(z_{i})$, con $z_{i} \in Z$, y finalmente utilizar el criterio de clasificaci\'on provisto por \textit{kNN}.

\subsection{Estrategias de medici\'on}

\subsubsection{Evaluaci\'on robusta con \textit{K-fold cross validation}}

\textcolor{red}{// TODO: Fill}

\subsubsection{M\'etricas de calidad}

Finalmente, se desarrollaron algunas m\'etricas para medir qu\'e tan buenas son las decisiones tomadas por el clasificador: \\

* \underline{\textbf{Precision:}} Es una \textbf{medida de cu\'antos aciertos relativos tiene un clasificador dentro de una clase particular}. Es decir, dada una clase $i$, la precision de dicha clase es $tp_{i} / (tp_{i} + fp_{i})$.

En la anterior f\'ormula, $tp_{i}$ son los \textit{verdaderos positivos} de la clase $i$. Es decir, muestras que realmente pertenec\'ian a la clase $i$ y fueron exitosamente identificadas como tales. En contraposici\'on, $fp_{i}$ son los \textit{falsos positivos} de la clase $i$. Son aquellas muestras que fueron identificadas como pertenecientes a la clase $i$ cuando realmente no lo eran.

Luego, la \textit{precision} en el caso de un clasificador de muchas clases, se define como \textbf{el promedio de las precision para cada una de las clases}. \\

* \underline{\textbf{Recall:}} Es una \textbf{medida de que tan bueno es un clasificador para, dada una clase particular, identificar correctamente a los pertenecientes a esa clase}. Dada una clase $i$, el recall de dicha clase es $tp_{i} / (tp_{i} + fn_{i})$.

En la anterior f\'ormula, $fn_{i}$ son los \textit{falsos negativos} de la clase $i$. Es decir, muestras que pertenec\'ian a la clase $i$ pero que fueron identificadas con otra clase.

Luego, el \textit{recall} en el caso de un clasificador de muchas clases, se define como \textbf{el promedio del recall para cada una de las clases}. \\

* \underline{\textbf{F1-Score:}} Dado que precision y recall son dos medidas importantes que no necesariamente tienen la misma calidad para un mismo clasificador, se define esta m\'etrica para \textbf{medir un compromiso entre ambas}. Se define como $2 * precision * recall / (precision + recall)$.

\subsection{Algoritmos de Utilidad}

\subsubsection{M\'etodo de la Potencia}\label{desarrollo_metodo-potencia}

Tenemos una necesidad de encontrar \textit{autovalores} con sus \textit{autovectores asociados}. Para esto utilizamos el \textbf{M\'etodo de la Potencia}. Sea $B^{n \times n}$ la matriz de entrada.

\begin{algorithm}
\begin{algorithmic}[1]
\STATE {$v \leftarrow x_{0}$}
\WHILE {No se cumpla la condici\'on de finalizaci\'on}
\STATE {$v \leftarrow Bv$}
\STATE {Normalizar $v$}
\ENDWHILE
\STATE {$\lambda \leftarrow v^{t}Bv$}
\RETURN {$\lambda, v$}
\end{algorithmic}
\caption{M\'etodo de la Potencia($B, x_{0}$, condici\'on de finalizaci\'on)}
\end{algorithm}

Este m\'etodo busca un autovector $v_{1} \in \mathbb{R}^{m}$ tal que $\vert\vert v \vert\vert_{2} = 1$ aproximando el pasado como par\'ametro iterativamente, con la particularidad de que se corresponde con el autovalor $\lambda_{1} \in \mathbb{R}$ de manera que $\lambda_{1} > \lambda_{i}$ autovalor con $i \neq 1$. Una condici\'on para que converja a este vector es \textcolor{red}{TODO}, notar que para dimensiones grandes, la probabilidad de elegir un vector inicial al azar es pr\'acticamente nula, de modo que el $x_{0}$ es elegido en forma aleatoria. La otra condici\'on es que $B$ tenga todos los autovalores reales. Veremos como ambas condiciones se cumplen para las matrices a las cu\'ales son aplicadas.

\subsubsection{Deflaci\'on}\label{desarrollo_deflacion}

Este algoritmo soslayar\'a un esquema iterativo en el cu\'al uno puede obtener autovalores y autovectores.

Sea $B \in R^{n \times n}$ una matriz que posee autovalores distintos $\lambda_{1}, ..., \lambda_{n}$ con autovectores $v_{1}, ..., v_{n}$ asociados tales que $\vert \lambda_{1} \vert > ... > \vert \lambda_{n} \vert$, en otras palabras poder ordenarlos por m\'odulo. Adem\'as se pide que los autovectores generen una base ortonormal. \textcolor{red}{// TODO: Ver por qu\'e no hace falta que los autovalores no sean distinos} Veamos entonces que: \\

$(B - \lambda_{1}v_{1}v_{1}^{t})v_{1} = Bv_{1} - \lambda_{1}v_{1}(v_{1}^{t}v_{1}) = \lambda_{1}v_{1} - \lambda_{1}v_{1} = 0v_{1}$

$(B - \lambda_{1}v_{1}v_{1}^{t})v_{i} = Bv_{i} - \lambda_{1}v_{1}(v_{1}^{t}v_{i}) = \lambda_{i}v_{i}$ \\

Por lo tanto, la matriz $B - \lambda_{1}v_{1}v_{1}^{t}$ posee autovalores $0, \lambda_{2}, ..., \lambda_{n}$ asociados a $v_{1}, ..., v_{n}$ de tal forma que puedo repetir el proceso obteniendo $\lambda_{2}$ y $v_{2}$. Este algoritmo se acopla muy bien con el M\'etodo de la potencia puesto que el susodicho extrae el autovalor dominante y su correspondiente autovector, con lo cu\'al es perfecto para una combinaci\'on de ambos.